{
    "questions": [
      {
        "question": "Яка компанія створила гру 'The Witcher 3: Wild Hunt'?",
        "answers": [
          "Bethesda",
          "CD Projekt Red",
          "Ubisoft",
          "Rockstar Games"
        ],
        "correct": "CD Projekt Red"
      },
      {
        "question": "Яка гра вважається першою відеогрою в історії?",
        "answers": [
          "Pong",
          "Tennis for Two",
          "Space Invaders",
          "Pac-Man"
        ],
        "correct": "Tennis for Two"
      },
      {
        "question": "Яка серія ігор є найбільш продаваною в історії?",
        "answers": [
          "Call of Duty",
          "Grand Theft Auto",
          "Mario",
          "Zelda"
        ],
        "correct": "Mario"
      },
      {
        "question": "Яка гра отримала найбільше нагород на The Game Awards 2020?",
        "answers": [
          "Ghost of Tsushima",
          "The Last of Us Part II",
          "Animal Crossing: New Horizons",
          "Hades"
        ],
        "correct": "The Last of Us Part II"
      },
      {
        "question": "Яка компанія розробила гру Fortnite?",
        "answers": [
          "Epic Games",
          "Valve",
          "Activision",
          "Blizzard"
        ],
        "correct": "Epic Games"
      },
      {
        "question": "Яка гра має найбільшу кількість активних гравців у світі?",
        "answers": [
          "League of Legends",
          "Minecraft",
          "World of Warcraft",
          "Counter-Strike: Global Offensive"
        ],
        "correct": "Minecraft"
      },
      {
        "question": "Яка гра з відкритим світом дозволяє грати за злодія, поліцейського та багато інших персонажів?",
        "answers": [
          "GTA V",
          "Red Dead Redemption 2",
          "Watch Dogs",
          "Saints Row"
        ],
        "correct": "GTA V"
      },
      {
        "question": "Яка популярна рольова гра була випущена компанією CD Projekt Red у 2015 році?",
        "answers": [
          "Dragon Age: Inquisition",
          "The Witcher 3: Wild Hunt",
          "Skyrim",
          "Divinity: Original Sin 2"
        ],
        "correct": "The Witcher 3: Wild Hunt"
      },
      {
        "question": "Яка гра стала класикою жанру хоррор та була випущена в 1996 році?",
        "answers": [
          "Silent Hill",
          "Resident Evil",
          "Fatal Frame",
          "Outlast"
        ],
        "correct": "Resident Evil"
      },
      {
        "question": "Яка гра про виживання стала популярною завдяки своїй кросплатформеній грі та будівництву?",
        "answers": [
          "Terraria",
          "Ark: Survival Evolved",
          "Minecraft",
          "Rust"
        ],
        "correct": "Minecraft"
      },
      {
        "question": "Яка гра є частиною серії Call of Duty та відбувається під час Другої світової війни?",
        "answers": [
          "Call of Duty: Modern Warfare",
          "Call of Duty: WWII",
          "Call of Duty: Black Ops",
          "Call of Duty: Ghosts"
        ],
        "correct": "Call of Duty: WWII"
      },
      {
        "question": "Яка гра отримала нагороду 'Гра року' на The Game Awards 2019?",
        "answers": [
          "Death Stranding",
          "Sekiro: Shadows Die Twice",
          "Control",
          "Resident Evil 2"
        ],
        "correct": "Sekiro: Shadows Die Twice"
      },
      {
        "question": "Яка гра з відкритим світом дозволяє гравцеві стати піратом у Карибському морі?",
        "answers": [
          "Assassin's Creed IV: Black Flag",
          "Sea of Thieves",
          "Skull and Bones",
          "Wind Waker"
        ],
        "correct": "Sea of Thieves"
      }
    ]
  }